Beauty of Inefficiency

The beauty of inefficiency

先解釋什麼是efficiency, 什麼是effectiveness

Efficiency 是效率。doing things right

Effectiveness 是效益。Do the right thing

文明世界的政府都是高效益低效率。effective but not efficient

極權是低效益高效率。ineffective but efficient. 即在錯的事上加速。像黃進洋城管。

Inefficiency 是英國人管治佈的陣。亦是他們留下來其中最好的legacy

Inefficiency 是各政府部門山頭主義。留下很多可以管但不去管而管又手續麻麻煩煩的灰色地帶。因此百姓可以有很多喘息機會。這是英國人珍惜的residual freedom. 因為自由，人會思考，因為思考，會有創意，因為創意，最後有影響全世界的軟實力。（英國是出名軟實力強的國家）

香港從前一直享受著這種inefficiency. 但這一兩年左膠泛民黃絲抬頭，這班㓗癖道德撚握殺residual freedom. 迫人戴口罩不在講。捉快車，拆籃球架，管屋邨阿伯賭十三張聯誼（老人家在做brain gym，結識朋友，訢心事解心結).....當班黃絲拍手叫好時，其實黃城管已漏了Freudian slip, 他會管濫用公屋。個勢下去是班區議員被政府及財閥利用成為冇刀錦衣衞。residual freedom玩完，百姓玩完。

黃絲個個有大學degrees. 但讀屎片。上述這些概念不會明。歷史會記載：‘香港死在一班讀屎片的撚人手上’ 。我想不出更好的epitaph

至於這個肉麻當有趣的自稱黃城管，我也順便給他批個命

不在其位，而謀其政的人，都是野心大但IQ 低的人。此自稱城管的儍仔不在這件事上出事，也會在其他事上出事. 這是短命種的命運。

政事台
勿回

樓上條撚屌係典型既對人不對事